你地屌鳩谷阿莫，點解同時又會吹奏captv?

兩者都係偷片黎做二次創作姐

利申：兩邊都唔撐

兩個都撐

係咁架啦，成班講到自己睇正版AV, 唔會bt 音樂電影咁。話人劇透又冇人逼佢地睇。

谷阿莫失敗在太高調，字幕都唔遮下

部份北歐國家BT 已經合法化，全世界最大既BT網都係外國網，大把人已經主張媒體開源，共享呢個concept

講中唔啱聽就擺負評，就係普遍港豬雙重標準嘅特質

你明唔明谷陪莫衰咩？ 你用下個腦諗野再開post啦

我唔明呀，你又唔講下?

衰賺得多錢

差好遠wor
谷阿莫係爆哂成套戲的內容出黎，而且會影響到觀眾入場睇戲的意欲

一個做劇透
一個cap 片段黎整一條同部電影唔關事既片

谷狗果啲係消費人地嘅創意，然後膠化人地嘅創意，然後扮成係自己嘅創意
唔係咩劇透

即係我偷錢，我拎黎捐幫窮人就啱，拎去大魚大肉咁就係錯？

偷嘢就係偷嘢，你用途係點都唔會令偷嘢呢個本質改變

唔明仲開post 唔係開親反人post就一定有人support架 唔明就自己搵 老憑答你呀？自己唔識search 一見兩者用電影片做二次創作就以為性質一定一撚？ 最憎呢d未搞清楚成件事就出黎叻唔切咁

人地放係youtube，你click 入去做乜撚，又要睇又要話人劇透，痴撚線

你話連登post title劇透就話避唔到，人地youtube 點逼你睇啊on9, 谷阿莫衰在bt, 劇透真係唔知咩理由黎

你up乜鳩 都是暑假的錯

下 咁我諗我上一個回覆已經答左你嘅論點

captv 唔係做緊你所講既野咩？只係一個講既野你覺得岩聽，一個你覺得唔岩聽，自打咀巴

因為電影廠商老嘢睇唔明captv

睇黎冇用腦思考果個係你喎 你唔係叫人用腦又要做research嘅咩？即係你睇唔明就係人地鳩噏？

我指由電影公司角度出發，唔係由觀眾角度出發

同你講都係浪費時間

呢句嘢我都想講

根本谷阿莫比人屌得咁甘重來都唔係因為佢偷片
係因為佢用一個恥笑既角度去解構一套電影，仲經常曲解一套電影既意思

我覺得captv 成功之處係佢真係有創意嘅原素係入面
佢唔係簡簡單單約套戲copy出黎
而係運用創意將套戲包裝成另一樣野
佢用嘅畫面只係lego bricks，佢用自己創意去砌新野出黎
例如之前Spider-Man reverse 果段都幾得意
反而係谷阿莫果邊我睇唔到太多嘅創意

Captv有創意啲好睇啲，所以偷片無所謂

谷阿莫 正一寄生蟲, 只能講佢比 captv 仆街十倍

偷完人片, 仲要話套戲廢, 但又要賺錢

屌你老母有冇咁撚賤呀

谷生好明顯戇鳩在劇透啦
一堆戇鳩講親戲"冇啊 我睇咗谷阿莫咋"
即刻想將條友凌遲完再扔去剛果玩船刑
速食文化推手嚟講佢都算極致

你咁講 所有二次創作都算係抄襲 應該屌

先唔好講二次創作同政治嘅關係

我主張二次創作根本就係偷嘢

有邊個人係唔雙重標準 慳d啦你扮清高

咁你駁唔駁到樓主觀點??
就算你覺得captv改得幾好,谷阿莫改得幾賤,佢地都一樣偷片賺錢,犯同一條法

你敢作敢認都算清高架啦

樓主搵唔到個標準就話人雙重標準

打撚贏個稻草人當自己贏左

根本爭好遠
一個做緊劇透 直接影響到其他人消費意慾
一個要黎諷刺時弊 同劇情完全無關係

因為谷阿莫乞我憎

fair use

理性討論 對同一套電影 唔同人睇可以有唔同意思 而且佢由頭到尾都有強調講嘅所有野只係自己嘅睇法 恥笑就 當自己style掛

我覺得佢俾人屌到咁 只係因為佢高調同錢搵得多 就會有人眼紅 因為其實有好多其他人都有做緊類似嘅片

其實你理唔理解到我個point?

好撚煩

法律角度上可能佢地都係做緊同一樣嘅野
但道德上谷阿莫就係拎人地段片黎搵錢再踩低人地段片
captv自我創作元素可以話多啲同埋唔係base on套戲嘅idea
睇你咩角度去睇
我就覺得兩邊都係得啖笑

法律留返畀法庭講 哩度講個人道德觀

你自己on9人地負評炸，咪以為自己岩撚晒啦。

因為captv唔紅咪無人反囉
即使你幾有創意條片幾撚正 你一紅左 又有錢收
連登仲唔反你?
達哥 熊仔頭咪係人版

因為captv好䏲 谷阿莫唔好睇

偷嘢咁絕對嘅事情，我諗冇人道德上覺得冇問題掛

了解下咩係二次創作 Fair Use
同埋當原作者衝出黎告人嘅時候 谷阿莫咪犯法 因為佢影響咗原作者既收益

因為有豪哥同腎仔

合法使用問題？

逢鳩個同你扯上政治?你食忽得忽撚咗上腦?

餐廳賣咗一塊18安士嘅牛排，谷阿莫切開咗做三塊6安士然後再以原價售出。

然後又賣多塊18安士嘅牛排，CapTv整佢地打肉醬，然後整咗肉醫意粉，以合理價格售出。

你咁燥做咩你食忽得忽撚咗上腦?

第一：係咪應該谷阿莫同captv都偷左餐廳牛排
第二：兩者賺到嘅錢有冇同餐廳分紅呢？

第一: 佢地係做左同一樣野 都係拎左人地啲野黎用
第二: 兩者做出黎既片 對原作者有正面定負面影響?

正如你咁講 咁其實雜誌 出影評都係二次創作啦 因為佢都係拎人地啲野黎用 只不過佢係用文字 同谷阿莫有咩分別

而家出黎結果係 谷阿莫對作者負面影響多過正面影響 大部分人都會因為而選擇速食 唔睇正片

但係captv 無影響到喎 佢抽影像出黎用
對話 都有自己內容創作
簡單啲講 captv係一個網上版舞台劇咁款

偷換概念

咁咪已經解釋到你問既野囉on9

咁我有個問題想問樓主
咁娛樂雜誌用明星的日常生活黎出書賺錢，娛樂雜誌係咪應該比返錢明星？
調返轉，明星靠娛樂雜誌報導會增加知名度，明星又洗唔洗比返錢娛樂雜誌，去多謝娛樂雜誌報導佢？
答yes/no得啦

有咩問題？

蜘蛛俠打人 = 儆惡懲奸
黑社會打人 = 惡棍

唔係不嬲都係咁既咩

何況偷片呢 d 民事訴訟黎，簡單黎講就係睇下片商有冇唔妥你

d 片商覺得谷阿莫損害佢地利益/侮辱左佢地套戲，咁咪告9佢地，相反，captv 出個d 片同套戲1 d 關係都冇，有時仲吸引左d 人去睇番正片，咁咪唔告lor

究竟係因為連登仔真係乜9都反，定樓主真係放緊暑假屎忽痕？

雜誌影明星相版權係屬於雜誌社

既然你覺得咁冇錯咁都算到個問題嘅

佢有幾多套係會整新上既戲？

哈哈

谷阿莫d 片好反感🤔🤔
想屌好正常🤔

咁谷同cap都係為利益做，唔係話邊個正派邊個唔正派。係你地睇邊個睇得順眼姐

到captv紅到個個mk港女都追捧咁連登仔就反架啦

利申有睇captv冇睇谷阿莫，但對谷阿莫一啲反感都冇

為利益都有好多手法，高章人地咪buy

大部份影評都係等藍光出咗先放
盡量唔影響人地收益
然而好多台灣狗都唔跟行規
Captv上次抄連登有認有道歉
谷狗呢?抄足咁多條片仲係到死雞撐飯蓋

同埋俠盜同二次創作呢啲倫理問題坳咗廿幾年都冇答案 攞嚟做偽命題只會顯得你無知

谷比人告係因為好多戲未出碟就拎套戲黎整片，
甚至套戲上緊已經出左片，咁樣睇完佢片既人點會仲比錢入場睇戲or買碟，對片商收入影響大先比人告
Captv9成9都舊片黎既，對片商收入幾乎冇影響咪冇問題囉

一個係歪曲咗個故事
一個係用番個畫面再配一個新既故事 都唔同啦

一個係用人地創作成果濃縮埋一齊劣化
一個係拎片黎加自己創意同，做二創
樓豬連二次創作同fair use都唔撚識
真係好撚柒
負評上一頁

根本9成人係眼紅人地搵到錢 上到位
版權公義為名 私怨為實

合理使用其中定義（一）同整個有版權作品相比所使用的內容和數量

一條三分鍾嘅片，成個畫面都係人地段片，加自己旁白，就係你地所講好正好有創意嘅產物

（二）使用的目的和性質，包括這種使用是具有商業性質或者是為了非營利的教育目的

captv唔係為搵錢係咩？

而家有人做賊都仲有人幫佢講說話，我就真係唔明係咩邏輯同道德觀

係呀 但冇咩人會承認仲會合理化其他人做嘅小偷行為

樓主你要focus係偷片真係兩邊都衰 冇野可以同你拗

但係我要撑captv係咪要比理由你
我話佢係香港二次創作所以我撐佢得唔得？
仆你個街為反而反

captv已經上左神台
樓主早日安息

唔需要 香港好自由 你鍾意咩都得
我想講嘅係人地製作嘅原片，你地有冇諗過人地用左幾多心血時間去做，唔係落一落credit，冇寫面通知下拎黎用就叫合情合理。其實創作唔係你地想像中咁廉價